作為一個廚師，我係唔會忍心拋低一班可能因為唔識煮嘢食而餓親，甚至病嘅𡃁仔𡃁妹，因為煮嘢俾人食，係我嘅天職。

39歲的廚房佬生於鶴佬家庭，父母從內地來港，基層環境長大，中四輟學，曾受牢獄之苦（不願透露因何事入獄及坐牢多久），之後加入飲食業，任職廚師12年，現是平民西餐廳廚師。他對於自己的廚藝很有自信，稱中餐西餐無一不精。

廚房佬留守理大一周，他的腰間綁着美國國旗、有個電單車頭盔、手上還有一個鐵湯勺。他說，煮飯是他的抗爭方法，「我係一個廚師，我淨係識煮飯，我唔識打人，只要佢哋仲需要我，我會繼續留喺度。」他有感廚師的天職是用巧手煮出美食，令他人不再飢餓，「總之一日有我喺度，佢哋都唔會餓親。」

廚房佬說，他為其鐵湯勺取名「任劍揮」，叫記者不要取笑他：「我是一名廚師，能夠揮灑自如使用自己的煮食工具，在戰場上就更加得心應手。他說，「任劍揮」是他的最佳拍檔，過去近兩周由中大到理大，「任劍揮」都助他烹調無數菜式，填飽數以千計人的飢餓，是名副其實的「生死之交」，「千祈唔好睇小佢啊，『任劍揮』唔係個個都駕馭到㗎，哈哈。」

「要令年輕人接納，首先就要同佢哋做一樣嘅嘢，班𡃁仔𡃁妹都夠膽戴住個頭盔出去抗爭啦，我點解唔敢啊。」

廚房佬說，他沒有上過前線，只在背後默默為抗爭者提供糧食，作為他們的最佳後盾。在今次反修例運動中，他眼見很多未成年的少男少女都有勇氣穿裝備上陣，廚房佬認為自己不能再躲藏於年輕人的背後，他有責任也有義務，拿起他的「任劍揮」，用自己的力量去保護青年。

昨天在理大，廚房佬邀請記者品嘗他炮製的食物，他利用雞蛋、蔬菜、火腿、通粉及一些中式糕點，為抗爭者製作一個豐盛的brunch，有火腿通粉、蘿蔔糕、自助沙律、羅宋湯、多士等，菜色普普通通，特別之處是廚房佬加入他特別調配的醬汁，味道酸酸辣辣頗為醒神。記者詢問廚房佬特製醬汁的配方時，他神神秘秘反問記者：「你知道世界上最好味嘅醬汁係乜嘢？係肚餓，只要你肚餓，食乜L嘢都係好味㗎啦。」

廚房佬指，現時理大糧食充足，仍可吃一段時間，有感散播缺水缺糧謠言的人居心叵測：「其實佢哋成日話要捉鬼，在我而言，邊個話唔夠嘢食，邊個咪係鬼囉。」

「作為一個廚師，我係唔會忍心拋低一班可能因為唔識煮嘢食而餓親，甚至病嘅𡃁仔𡃁妹，因為煮嘢俾人食，係我嘅天職。」

曾港深

Respect

山治

我都諗起山治
廚房先生請受細佬一拜

與其將條命交俾玩鳩我20年嘅泛民
我寧願交條命俾個肯陪我嘅廚師

Respect
多謝你嘅付出

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際俾記者報道同有冇人知道有咩方法可以 ？謝謝 Twitter link

YouTube link

睇到咸咗

推

好型

香港第一廚神

係日本外國d人都尊重廚師
係香港好似地底泥咁

係外國辛苦同厭惡性工作既人係會比較得到尊重
因為佢地覺得呢D野自己做唔黎 你係幫緊我做一D我唔敢做既野
係香港地先至會狗眼看人低

食神

哭𠹌咗

香港d 廚房佬太參差
好多垃圾茶記煮野食又污糟又唔好食

澳洲地盤佬又賺得多又受尊重
基本上無咩職業歧視

高登新聞台：佢同廚房佬有keep contact, 依家試緊同佢對話。

感謝你

似中華一番劉昴星多D咯
料理係為人帶黎幸福

respect

唉

香港重光之後佢值得擁有一個雕像

經過呢幾個月香港只有一種職業特別低賤
就係警賊

好想食廚師哥哥煮嘅嘢食

有冇黃店請佢做大廚

山治兄已經搵到佢ge all blue

廚房哥哥 請受小為一拜

我覺得民建聯建制上上下下低下過popo

多謝你

係老細仆街

好撚型人性

你好偉大呀

你係我心目中既英雄

利申：同行

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

山治！

好感動

有咩可以幫到手

感謝！！

香港英雄

真 敬業

廚師哥

學埋跆拳道真係做埋山治

如果佢衰強姦OR衰11
會唔會又唔同睇法

多謝你
你係傳奇 係俠士

天佑呢個世界既好人~~~

人生

食剩嘢會唔會比佢用把任劍揮打柒㗎？

831

多謝

repsect 廚房佬

真英雄 謝謝你

Teoi

對你唔住

新移民手足

廚師

721 831 101 1114
Respect

但食到肚瀉

最撚低賤*

廚房佬
比個心休息下再戰啦

真係好型

RESPECT

喊咗 respect

好多謝你

多謝你! 廚房佬同任劍揮

好多謝你嘅一顆赤子之心
辛苦各位手足
願榮耀歸於英雄

其實我都唔知點解成日話冇野食
明明相影煮左好多，只係冇咩人食
不過可能怕肚痾

Adorable

多謝你呀廚房佬、任劍輝

型

煮咁多野d手足都唔肯食😞

好人一生平安

Thx chef

咁都要分化

好man

多謝你呀廚師

師傅最後係咪被"自首"

做廚既最高境界

好好

山冶

多謝廚師！
【流水革命第167日】猶疑緊聽日投唔投票嘅人同我入晒嚟

多謝廚房佬

Respect! 依家出咗嚟好好休息吓 嚟緊仲要再戰架！

唔使食都知佢煮野好食
多謝你，廚房佬

Respect , 好人有好報

多謝你！

Thank you!

廚房佬

廚師大哥我好想攬吓你呀屌

thank you

佢14年因為佔中已經患過抑鬱

呢件事令到佢情緒再次唔穩定 如果識佢真人既朋友 麻煩睇實小小

山治+1
香港山治

打仗後勤都好緊要
冇物資冇後勤得士兵係打唔到仗

全香港最有義氣既廚師

廚師，多謝你
義務幫班細路
辛苦左咁多日，好好休息
聽早一齊去投票

最後直路
[人手頂置]連登區選最後共識

專業精神厨師，向你致敬

他有感廚師的天職是用巧手煮出美食，令他人不再飢餓，「總之一日有我喺度，佢哋都唔會餓親。」

下..

黃到咁？

push

廚房巴打多謝你

我屌你老母啊
翻去食屎la 啱你口味多d

完美演繹人有咩技能都可以有貢獻

好撚有型

好偉大！

D澳洲妺見你地盤佬追撚含添呀，藍領技術人員搵得多

香港人嘅驕傲- polyu廚神

多謝你，我好愛你

香港山治

善良又肯付出的人

理大廚師
重光後要搵佢拍番套超級英雄系列

我都想追澳洲地盤佬含移民過去

唉 辛苦晒

學門技術自己移去啦

唉屌，其實係咪真係小小虫巴嚟

廚房哥哥多謝你
感能左

應承我, 將來係煲底我要食你盤菜遠炆冬菇

自己煮啦

Respect!

逆權廚、師師

係要建制輸
多你一票好多

11.24 投票

大家可唔可以應承我 一齊係煲底下 食廚房佬煮嘅野食

廚房佬好撚有型！
好感動

戇撚鳩

Respect，廚房佬、多謝晒！

真廚神

你真係食過先算

放工有無食海底撈？

屌 本身有少少想喊，碌落嚟睇到即刻笑左

樓上咩料

終於有人講左出黎 我一直都覺得點解香港個社會咁畸型
人地唔做咁你又會唔會做？你唔做人地唔做咁邊個做
最鐘意用學歷資歷打飛機

五體投地 ! 好滚動，厨房哥哥 !

廚房佬有職人精神
但香港周街都冇

thanks

鐵漢柔情

起你底就知你係食海底撈果邊啦

blocked.

廚房佬你好撚型！！

澳洲做乜大家都係mate
只有垃圾強國代購畀人睇低

我都諗起
一模一樣

respect，原來煮飯都可以咁型

職業無貴賤is a joke in Hong Kong

佢有冇女朋友

Ban

好想試下佢手勢

唔撚明點解可以有二百幾個正皮
條友出名三毛嚟

港版山治

望到佢最後頂唔順要走真係好心up

食神歸位

我都係諗起佢！

721831

感人肺腑之言，真男人真香港人，祝願身體健康。

所以做辛苦工嘅人真係好respect
亦都抵佢地搵到食

Push.

好想攬住佢同佢講聲辛苦哂同多謝你

你以後開餐廳我地訓身支持又點話

有義氣嘅廚房佬

我都想講，即刻諗起料理係要帶俾人們幸福，點解咁多負皮，巴打我撐你

香港乜都地底泥架啦

係愛

日日準時返工 朝10晚11算唔算

Respect 好想幫襯

Push

仗義每多屠狗輩

恥笑...

一早已經block 咗佢

真係好多謝你